[
    {
        "question": "زمین کا درجہ حرارت جانداروں کے لئے کیسا ہے؟",
        "options": [
            "بہت گرم",
            "بہت سرد",
            "معتدل",
            "غیر معتدل"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "تمازت ارضی کے مسئلہ پر ان میں سے کس ملک میں سائنس دانوں کے درمیان تبادلہ خیال ہوا؟",
        "options": [
            "روس",
            "چین",
            "ہندوستان",
            "امریکہ"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "دھان کے کھیتوں اور گائے بھینس کے گوبر سے کون سی گیس بنتی ہے؟",
        "options": [
            "میتھن گیس",
            "آبخرہ",
            "کاربن ڈائی آکسائڈ",
            "آکسیجن"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "امریکہ کے کس حکمراں نے گلوبل وارمنگ پر کتاب لکھی؟",
        "options": [
            "بارک اوباما",
            "جارج بش",
            "الگور",
            "ٹرمپ"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "ناگالینڈ میں بال وگیان کا نگر کتنے دنوں تک چلا؟",
        "options": [
            "دو دن",
            "تین دن",
            "چار دن",
            "پانچ دن"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "گلوبل وارمنگ سے بچنے کے لیے گرین ہاؤس گیسوں کو کیا کرنا ہوگا؟",
        "options": [
            "کم کرنا ہوگا",
            "بڑھانا ہوگا",
            "اسی حالت میں رکھنا ہوگا",
            "ان میں کوئی نہیں"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "مضمون 'عالمی حدت' کے مضمون نگار کون ہیں؟",
        "options": [
            "عبد المغنی",
            "اختر اور مینوی",
            "وہاب اشرفی",
            "ان میں کوئی نہیں"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "زمین کے درجہ حرارت میں جو اوسط اضافہ ہورہا ہے اسے کیا کہتے ہیں؟",
        "options": [
            "گیس میں اضافہ",
            "گلوبل وارمنگ",
            "تمازت ارضی",
            "ان میں کوئی نہیں"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "نظام شمسی میں زمین کی حیثیت کیا ہے؟",
        "options": [
            "سیارہ",
            "تارہ",
            "ذیلی سیارہ",
            "طیاره"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "بال وگیان کانفرنس کب منعقد ہوا؟",
        "options": [
            "2007ء",
            "2008ء",
            "2009ء",
            "2010ء"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "بال وگیان کانگریس ہندوستان کے کس شہر میں منعقد ہوا؟",
        "options": [
            "ہونا",
            "شمله",
            "دیما پور",
            "وشاکھا پٹنم"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "کیوٹو میں گلوبل وارمنگ پر کانفرنس کب ہوئی تھی؟",
        "options": [
            "2007ء",
            "2008ء",
            "2009ء",
            "2010ء"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "گلوبل وارمنگ کانفرنس میں کون مشہور سائنس داں شریک ہوئے؟",
        "options": [
            "عبد القدیر",
            "چندر شیکھر",
            "اے پی جے عبدالکلام",
            "ان میں سے کوئی نہیں"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "گلوبل وارمنگ کیسا مسئلہ ہے؟",
        "options": [
            "مناسب",
            "خوش گوار",
            "سنگین",
            "معتدل"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "کاربن ڈائی آکسائیڈ گیس میں کتنا اضافہ ہوا ہے؟",
        "options": [
            "21%",
            "31%",
            "14%",
            "11%"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "زمین کا درجہ حرارت گذشتہ سو سالوں میں کتنا بڑھ گیا ہے؟",
        "options": [
            "0.45°C",
            "0.55°C",
            "0.75°C",
            "0.65°C"
        ],
        "answer": 2
    }
]
